[段狗]扣查近兩天終獲准保釋 中大學生會臨委主席區倬僖：疑國安人員檢取唾液

日前被警方拘捕、帶往宿舍搜查的中大學生會臨委會主席區倬僖，遭拘留近 48 小時後獲准保釋。他直言事件是針對學生及大專學界的打壓，自己與其他被捕的同學完全不認識，認為警方旨在搜集不同電子儀器，搜查更多人的數位足跡（digital footprint），以推翻 2019 年反送中修例運動「無大台」的說法，「反映出（警方）思維幾咁落後」。他又指，在拘押最後階段，有懷疑國安處人員向他檢取唾液樣本。

區倬僖認為，警方今次大舉拘捕大學生，是「寧願有殺錯、無放過態度」，與他同日被捕的同學，「有啲我係完全唔識，聽都未聽過佢哋個名，跟住（警察）就話我哋一齊犯案、一齊非法集結，真係匪夷所思。」

他又指不認為警方有很多證據，「拘留過程係咁問我電話、電腦係邊」，甚至要求他的家人亦要交出電子儀器，並解鎖以證明儀器不屬區倬僖本人。區認為警方純粹為搜集更多電子儀器，搜查更多數碼足跡（digital footprint） 。

「好吻合佢哋（警察）之前不相信 2019 年的（反送中）示威係無大台，跟住想透過收集好多電話、電腦，去建構返個『大台』出來。其實個邏輯係好相近，完全反映出佢哋嘅思維幾咁落後。」

iOS已出14.4

唔係落唔落後，係改歷史嘅動作之一

再推下先

仲以為有大台

疑外星人檢走唾液

党安法可以強制拎DNA？
何況而家唔係佢查

仲要唔係強姦犯，根本係新疆

我幫你推

之後佢就被告強姦

dna你比就你on9

★支那好治癒gif貼圖區！（9）

入黎啦，個個都笑緊你呀

★支那好治癒gif貼圖區！（9）

無尾bear呢?